點解啲人會叫香港人做港燦

自卑感作祟

以前香港人會叫支那人做阿燦 , 支那人咪報復叫香港人做港燦囉

以前英國統治唔怕大陸就嗌人哋大陸燦 而家畀人騎住屌未畀人叫返港燦囉

08 09年民族情緒高漲嗰時，香港人用嚟幽自己一默叫自己做港燦啫
大陸人識鬼港燦嘅燦字係點嚟呀

廖偉雄 網中人

同港撐有冇關

google廖偉雄

支那人連鬧人都要抄

唔係新移民大陸仔先會畀人叫港燦咩

港燦係支那人口叫本土香港人嘅叫法

有冇人聽過白眼狼?

好彩仲有人記得

支那除咗抄
就只有抄

港燦係香港人用嚟自嘲
班支那人以為執到寶
終於搵到個詞攻擊香港人先攞嚟用

中國人對香港人忘恩負義